普選乃史上最不公義之制度

民主制度從來都好殘忍，普選制度係有史以黎最不公義嘅制度

不妨諗下乜野係公義，公義姐係去除貪婪，私心之類嘅獸性。然而喺一場選舉入面，當你有一百個選民，一百個都會揀一個佢覺得能夠benifit到佢嘅候選人，佢獲選之後可以比到自己乜野好處，覺得果個人可以對自己點好。

咁講到底其實咪姐係貪婪同埋私心？

貼地咁講：小學選班長，選佢嘅原因因為覺得佢會點點點對我好

到咗大個，選機構，選議員，係想揀一個徒促進某方面發展；唔會令社會倒退嘅候選人
或者你聽朋友/親人投票講過「因為我覺得佢會我（地））好囉～」（細心思考呢一點，你會發現其實已經好Subjective）

原來選個班長已經係人類獸性嘅競逐場，依家仲要吹奏 universal suffrage，全民選舉

「我選佢，因為我覺得佢對我好」

可以話係史上最不公義嘅制度<img src="/assets/faces/normal/like.gif" class="hkgmoji pixelated" />

Repost